\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\Co}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem*{corollaire}{Corollaire}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{chapitre 4: séries de fourier}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	\section{série trigonometrique}\label{label}
	
	\[
		\Sum_{n=0}^\infty a_n\cos(nx)+b_n\sin(nx)=\sum_{n=-\infty}^\infty c_ne^{inx}
	\]
	\begin{definition}
		Étant donné $f:\R\to\Co$ $2\pi$ périodique. et continue par morceaux.\\
		On définit ses coéficients de fourier.(
		\[
			\forall_n\in\Z\quad c_n:=\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^\pi f(x)e^{-inx}dx
		\]
		on définit aussi les coeficients de fourier trigonometriques 
		\[
			a_0=\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^\pi f(x)dx
		\]
		\[
			a_n=\frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^\pi f(x)\cos(nx)dx\quad\quad b_n=\frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^\pi f(x)\sin(nx)dx
		\]
	\end{definition}
		\underline{remarquons}
			\begin{align*}
				a_0&=c_0\\
				a_n&=c_n+c_{-n}\\
				b_n=ic_n-ic_{-n}\\
				c_n&=\frac{a_n-ib_n}{2}\\
				c_{-n}&=\frac{a_n+ib_n}{2}
			\end{align*}
			
			Si $f$est réele $\Rightarrow a_n,b_n\in \R,c_n=\bar c_{-n}$\\
			si $f$ est paire $b_n=0$
			
		\begin{proposition}
			si $f$ est $2\pi$ périodique continue par morceaux 
		\[
			\Rightarrow \lim_{n\to+\infty}c_n=0
		\]
		\end{proposition}
		
		\begin{proposition}
			si $f$ est $2\pi$ périodiqe (CPM) \\
			si $f(x_0)\neq0$ et $f$ est continue en $x_0$\\
			\[
				\Rightarrow \exists n: c_n\neq0
			\]
		\end{proposition}
		
		\begin{definition}[fonction continue par morceaux (CPM)]
			\[\exists t\;tq\;\;f|_{]t_i,t_{i+1}[}\in\mathcal{C}^0\exists \lim_{t\to t^{\pm}} f(t)\]
		\end{definition}
		
		\begin{proposition}
			si $f\in \mathcal{C}^k$ alors $|c_n(f)\frac{c}{n^k}$
		\end{proposition}
		
		\begin{theoreme}
			soit $f\in\mathcal{C^1}$ par morceaux (2$\pi$ périodique) alors $S(x)=\sum_{n\in\Z}c_n(f)E^{inx}$ converge simplement  simplement et $S(x)=\frac{f(x^-)+f(x^+)}{2}$
		\end{theoreme}
		
\end{document}
	
